從跑步中見識香港人有幾仆街

由 Yiu Kwong Chan -2018-07-17

我曾聽過一位博客說她N年前中學會考時的中文作文題目是《香港人有沒有公德心?》她憶述當年應考時是斬釘截鐵指出香港人是沒有公德心的，並提出海量例子，結果成績得了 unclassified。

其實不用跑步你我每天都見證到香港人有幾缺乏公德心。我的感受更深是因為星期天早上七時許去到運動場，場內只有寥寥幾人，但儲物櫃已經給霸哂，全部竟給扣上同一牌子鎖頭，究竟係乜L嘢玩法? 我晨咁L早起身，只有一個卑微要求: locker 一個唧，畀條生路行吓可唔可以呢?

我敢講香港無公德心的人係多L到你唔信的，如果攞佢地來填海造地，由石澳填開去，分分鐘填L到出去太平洋都得。

柒宗罪

1. 霸lockers

我們習慣用個「霸」字，「霸」字總給人野蠻，不講理的感覺。根據『老廉』德肓資源網，霸位是不守紀律的行為。對於不守紀律的行為，我們絕不應仿效。

有一次同一位跑會 C9 理論霸 lockers，她反駁話「啲 locker 你架，想有 locker 咪早啲嚟囉，咁晏梗係無啦。」原來唔啱個個係我。

2. Gobee.bike 死因是「始終啲人自私囉!」

Gobee.bike 在香港推出時我是十分雀躍的，因為夏天從屋企跑去大埔，如果爆咗的話，可以踏單車返來。之前是坐火車或小巴，但身水身汗，又全身發臭，全車人都會怒啤我。況且將心比己，易地而處，我都想身處一個空氣清新的車廂中。

Gobee.bike 不足兩年便玩完，原因是維修單車開支龐大，無法賺錢。我認為許多使用者缺乏公德心，令單車快速損耗。共享單車遭破壞的情況非常嚴重，可能有些人見到單車到處泊阻礙行人，就會伸兩腳或踢冧它們。

去年最冷的一天，我從屋企跑去大埔海濱公園，在元州仔橋見到一位師兄正在元州仔公園對出的石灘拯救一部給掉進海裡的單車，我即時走落去幫拖，兩個人夾手夾腳先可以從水中把部車搬回岸上，師兄感慨說:「你唔鍾意佢地，都唔使掉佢落海架。」

一次我跑去雅典居時又見過一位身穿校服的男生把一部又部的共享單車扶起泊在不阻人的地方。當他泊好一部時，另外有10個L人亂泊。他在 Facebook 呼籲大家愛惜共享單車，Like 數是少過你貼一碗好L普通的餐蛋麵。

3. 屎，全部都係屎

跑吐露港，免得過，我都盡量都不會去沿途的各個洗手間，特別是要「爆石」時。我實在不明白香港人的肛門構造有什麼不同之處，點解可以疴到周圍都係。放心，講還講，我係唔會貼相的 (即使我有)，包你睇完之後，鳩都縮埋。It is fucking everywhere，牆身同天花板都有。

4. 係呀，我係仇狗(主)的

從薄扶林搬到馬鞍山，發現兩個地方的狗主最大分別是怎樣處理狗隻的屎尿，薄扶林的狗主是帶水和膠袋清理好之後先離開的。我的街坊10個有11個都係置之不理的。見過阿叔同阿嬸用BB車推著隻唔知是什麼品種的玩具狗，唔好睇隻狗狗仔細細，篤屎大劈到好似係暴龍疴的。阿叔用報紙一手撿起來，隨手一揈，把包屎掉進路旁的草叢中，垃圾桶只是一步之遙。

須知道天氣潮濕，踏到狗屎係會趺到仆倒的，我經常跑去天宇海那邊，這裡也是放狗勝地，亦有很多家長帶小朋友來玩狗，你會聽到父母用BB話同小朋友溝通「你睇啲鳩鳩幾 dup 耳!」我沒有聽錯，佢地真係把「狗狗」讀成「鳩鳩」。

最火都嚟埋係一個打扮帶點camp的男仔時常喺度放狗，佢個隻係松鼠狗，好易認，係一見到人經過就嘈L生哂個款狗。不止一次見到他未有清理好便走人，而他更製造大量垃圾。每次佢隻「鳩鳩」疴完屎之後，他都會用一噸BB專用來抿屎的紙巾清潔「鳩鳩」的肛門。

沒有一次他是會把用完的紙巾丟進附近的垃圾桶和清理好地方，終於有一次我鼓起最大勇氣禮貌地跟他說請注意地方衛生。

「DLLM，有無攪L錯呀，又係咁，整L到成地狗屎同紙巾，你有無公德心架?」
「狗屎啫，有咩大不了。啲紙係water soluble架， 落陣雨就沖走哂啦，況且呢到有食環清潔。」Camp 男說。

原來Camp男條港女就係側邊，即刻走過來護駕，話我講粗口。食花生的 Babie Kingdom 家長都加把咀插我講粗口，咁無品。一篤屎幾咁唔閒，用不著 DKLM。

「一篤屎幾咁唔閒，咁你同我食咗佢吖!」
「你講粗口，就係唔啱。」原來一講粗口，你便輸了，即使對方有多不對。

5. Starfucks 在郊野公園

今年年初，我受邀陪一班商學院碩士生操山，路線十分輕鬆，陽明山莊跑去孖崗來回兩轉。青年才俊們先把 Audi 和 Tesla 泊好，拿著杯 Starfucks 咖啡斯斯然來到起點。開始不久，我跟他們說今日係跑山不是行山，使唔使先處理好你杯 Grande Latte or whatever。說罷，他們多呷兩口，便順手把杯拋到樹叢裡。

「入口度咪有垃圾桶囉，做咩係度揼呀?」
「唔想行返轉頭囉! 唔揼都揼咗，咁使唔使我落去執返呀? 有人執架啦? 我地唔揼，清潔工會失業架」青年才俊道。

你唔執，唯有我執。有高等學歷並不代表有高尚品格，或者商界需要的正是這類人才。

6. 跑場禮儀

正因為香港地少人多，跑場不敷應用，跑步都要爭過你死我活！運動場經常出現「跑霸」，之前出現過30、40友聚集運動場的跑道上拉筋，霸佔了足足6條跑道，阻礙其他運動人士，其他人跑步都要兜路行。有人上前勸喻，反被對方 DKLM。

不論是跑團、跑會、跑班，我們都是為了享受跑步樂趣。大家都是愛跑的人，只希望在繁忙的工作以外，透過運動得到一點寧靜，好應該互相遷就。

跑友還可以協商得到，赤腳在第1，2線踱步的大媽大叔、冚家大細散步，我是沒法子的。唔通叫他們睇《[倉鼠跑禮儀] 使用運動場跑道守則》咩? 嘥L氣啦!

7. 跛嘅就搭的士啦

當香港人捐錢是世界級時， 同時是什麼令到我們這麼自私呢?

話說去年跑步踏錯石壆，左腳『拗柴』拗到隻腳踭都變哂形。睇完醫生搭巴士返屋企，巴士來到時， 由於行動緩慢給打尖，我跟打尖的大叔說我正在排隊。他反話我企得太開，令他睇唔到我。個巴士站有幾L大呀? 阿叔。他仲嫌我行得好L慢，話我唔好再行得快啲。

上到車度，批鬥座已給大叔大媽佔據，我見一位大媽坐通道座位， 把手挽袋放在靠窗的座位。我表示想坐下，她見到我隻象腳不但沒有把東西收拾，然後移進靠窗的位子，反而當見不到，一些反應都沒有。

我只好開聲話想坐進入面的位子。我係跛的，她就是偏偏不肯借歪讓我進去。到我話入唔到時，她話個位是留俾下一站上車個 friend。

「妳畀咗兩個人錢呀? 妳有咩權霸兩個位呀?」
「關你咩事? 」你一言，我一語，嗌起交上來。

這時車廂後面傳來一把女聲「唔好嘈嘞，樓上大把位。」

呢位乘客真係好L識攪氣氛，我可以點樣躝上上層呢? 我只好企硬回家，我一路企就一路喺後面望著條八婆，一於啤到佢周身唔聚財， 竟然給我見到她正在用手機閱讀《靜思語錄》，唔L係嗎。我下車時. 大媽大大聲同我講「跛嘅就搭的士啦! 」

DKLM，當時我真係好想覆焯，用支拐杖監生扑死條冚家剷。但死一個又點樣，香港仍有數以百萬計這樣的低端人口。

所以我寧願帶個超柒腰包跑我都唔會去運動場跑

共享單車霸住條街，你屌踢車個 d 無公德心

支那人做

每日150隻
每日150隻
每日150隻
每日150隻
。
。
。

L撚夠未

做過服務業嘅人都知，香港啲閪客真係世界第一

賴啦賴啦、香港人最識就係賴落d新移蟲
自己就永遠有光環

放狗果點又未見過人咁冇公德喎
求其拎d 水射下就大把

一樣一樣咁睇啦
好似Gobee Bike執，同港人修養差關係唔大
諗下本身Gobee嘅單車本身唔好踩
香港本地嘅地型同路面設計都唔太適合踩單車
適合踩單車嘅地方又早有租車舖
租車舖有無動機去整整你架車呢？
加上Gobee嘅app真係唔太好用

你去泳池,個L個霸D大陽凳仲pk , 後來有次我帶5-6個袋去霸幾張,攬抄唔L洗用...
今日見到大陸人黎滅香港人,係扺 L 死!!

香港人滅自己事，大陸人就彈開啦

第三點我屌過好多次
賤種基因係唔撚識去廁所

禁撚左D 人放狗啦

係香港的大家樂大快活
我經常見臭西香港c9一條友霸4個位
你問就話有人
去到條臭西走都係一個人

我去過大陸食素,反而我搵位有人主動比個位我

香港人西絕全國

公道

其實俾我會掟晒啲嘢去無雷公咁遠
凡係霸位霸枱霸櫈都係
幾次 food court 有人霸枱
嚟手就掟到遠一遠

Gobee擺明係比ofo唔知用咩手段整死

我會照坐
同佢講你啲人都未到
餐廳又坐滿咗
咁既然我齊人就我坐
你班 fd 到咗再自己搵位啦

對住閪人只能比佢更閪

希望大家都可以
以閪制閪
讓閪人得到應有嘅待遇

如果有個政府垃圾桶喺路中間，你會唔會搬開佢兼整爛佢?
1. 你會知道破壞會畀人拉
2. 個垃圾桶係政府嘅，咪叫政府搬走佢囉

其實都唔使舉例子，整爛霸住公共空間啲單車嘅人，佢唔係捍衛公共空間嘅英雄，而係破壞私人財產嘅仆街

政府垃圾桶唔可能阻到人,擺邊度有人plan的

但共享車d人放樓梯口,交通燈制位,大廈閘口

大陸人反而少好似香港人一樣pk,雖然都阻街

大陸人攪事為利益

香港人攪事為興趣
只要一樣野無後果,香港人係可以pk過中國人

終於有一次我鼓起最大勇氣禮貌地跟他說請注意地方衛生。

「DLLM，有無攪L錯呀，又係咁，整L到成地狗屎同紙巾，你有無公德心架?」

正

千錯萬錯阻街的香港豬無錯
LOCKER事件,依你LOGIC香港人都無錯,因為政府無加推一百個LOCKER

呢樣真係講到口都臭 政府高層個腦真係裝屎

睇錯從薄扶林跑到馬鞍山

唔好話乜都大陸人啦
仲有跑場禮儀個項好同意 個班乜柒跑會 一野霸成6條跑道起步 跑左幾個圈成班又霸住6條跑道回氣做檢討

呃我唔到既，
呢d咁既行為一定唔係香港人做
香港冇閪人
D跑會一定係深圳跑落黎痾屎香港再跑番上去既仆街

到底點呵會呵到天花板都有
想睇 貼link ok

剩係游水都仆街啦
你老味到到都多細佬
D仆街游游下係中間停左都有
教人就好心比錢買線啦你老味頂撚住哂
最緊要係好撚多人啊

狗主(特別係馬鞍山)真係好仆街
放狗出街大小便 疴到個巴士站臭曬
叫佢哋帶隻狗返屋企疴
又話隻狗會疴唔己出
屌你老母都憨鳩嘅

望住啲人一家大細係頭幾條跑道玩手機，散步，推bb車，真心唔知鬧得幾多個，唯有我走

估到實有人會咁講，冇計呢到係連登，
實有人又賴晒落大陸果到

你放私人財產喺公共空間
都睇到你有幾在意舊「私人財產」

CHING好波
又學到野

香港人只係一班唔會周街痾屎既大陸人

連登LOGIC=香港人點都冇錯，因為一定係大陸人做

駁唔到

好精彩

成篇文都係得一個目的
合理化緊香港人有幾仆街呢個論點
遲鳩早地球發生乜柒事都關香港人事

篇文最尾個故仔好真實，同埋有心跑識跑既多數會跑街，仲有最重要既問題係跑步時好多香港人中意一字排開同步行，寧願同你鬥撞都唔會讓番條路出嚟

呢個真 自己一時貪得意/貪就手就去做 完全唔會諗有咩後果

乜嘢衰嘢都推晒俾大陸人嗰班，平時一定無出過街

所講ge野一d都無見過

屙屎個情況我都見過，仲要係中學廁所

你去元朗大馬路行下
大把香港臭雞擔住傘周圍片迫人讓

呢點已經係賤過上海人

共享單車霸晒D 單車泊位 用公眾資源去賺錢
一早要收皮啦 做得生意預左會蝕嫁風險嫁啦
只退按金 唔退餘額

要教人就去沙灘啦 又唔包場 浮喺中間都唔知佢做乜柒

仲有班廢老喺快線起點個邊浸水，阻撚住晒

霸LOCKER果度唔明, 先到先得嘛

出街行下啦死毒撚

我去運動場跑左兩年都唔覺有佢講既野,雖然我唔用locker。

共享單車就算鬼數啦,共享就唔應該收錢,抵撚死。

香港人打尖我肯定9成係班老人,但現實上係好少見。

唔執狗屎既人多d但一樣唔算多。

緩跑徑平排行路吹水有冇人講

其實好難怪咁多人屌大陸蝗
因為早係廿幾年前，果個我認識既香港，d人好有手尾好有公德心，亦都好熱心助人

但近年係愈黎愈差，第一樣野睇到既，就係喺交通工具亂咁黎果班，多數都係新移民蝗

港豬的確係咁撚西
跑街好過跑運動場，一大班人拉筋班垃圾拉完吹水唔係跑阻住曬

講撚到港島狗主好有公德心，點撚知未又係個個都唔幫隻狗戴狗罩

我跑開個公園得兩條跑線一來一回，但成日有2條肥c9都hea住慢跑拍埋傾計，阻撚晒2條線

一件還一件,唔執屎既人的確唔算多

係到到既狗主都無公德心
唔會放狗戴返個狗罩，個個話隻狗唔舒服
成班仆街

屌你老母唔用就話冇見過
現實上好少見 行出門口啦咪做五毛做到成舊垃圾咁啦你

知唔知偽善點解?

你條5毛又屈人做5毛
又唔睇內文

我唔用locker唔知第一點,但唔覺有人長期霸晒所有線去跑

香港人=自私閪 係冇錯的

以為香港人係近10年先無公德心
香港人97前都出晒名無公德心啦
你睇下而加班50歲以上嘅人，一樣隨地亂拋垃圾，亂咁吐痰

只係一般,講自私點夠支那賤種黎

未一鳩樣，根本全港99.9%狗主都係無德心

又以偏概全,50歲以上就代表全香港,
當年支那十幾歲係自己屋企都會亂咁吐痰

無啦啦就99.9%

真係屈得就屈

香港人要等幾時先會進步到似日本人咁有公德心

唯有而家做好自己 唔好隨波逐流

其實97左右,香港旅客已經係國際級西人

但後來有更恐怖的蝗災先少人提香港人

香港人受英國教育o個班不嬲都係同外國差唔多。
唔駛用日本人去貶低香港wo,支那人

又係度老屈

你去日本行一轉,10個香港客起碼3人都公德心超垃圾

你一個做得好有咩意義

幫完香港人未呀你

我搭車返工條路係平時啲人放狗地方 次撚次都要望住個地下廢事踩屎 啲狗屎一地都係屌你老母

返份工服務性行業 大陸人香港人都接觸多 大陸人係煩同on9 香港人係自私呀！自私到仆街個隻呀！

又點超垃圾?
上親報既都係支那人

真係當我唔出街咩?

一街都係狗屎,誇撚到呢

一人屌一句咪少d發生囉 你試下做親呢d行為都比人屌 會唔會再做
利申 好少見到樓主講既野，再利申 日日出街

係,
真係香港人就會知有係有但一定唔多。

成班支那賤種打手係度屈

咩人會霸 locker?

冇人話你唔出街 係你未見過成地狗屎者

講到狗屎
半山真係臭過公廁

我又真係無見過成地狗屎
你上山頂返工?

而且當你有成地狗屎都有可能係一班野狗。
我見過d野狗係路到痾屎。

全部既池邊都比廢老霸住，勁難抖氣

太長冇睇晒，但中呀！

人太多又唔比又叫無品,唔通60歲以上唔比落水留返比你游?on9

大把廢老去深水池池邊浸水唔係游既
明明大把池浸都要霸住d泳線

土生土長更加深知香港人係仆街中既極品
由其係女人,所以老豆9成9都驚老母

細果陣去公園玩班老母係到單單打打
見你無老母睇住就恰尻你
就算買串魚蛋牛雜都要同你計到盡
呢個係本性,係上一代無受過教養香港人既本質(垃圾華人文化加DNA)
所有野都利益同錢行頭

唔洗話蝗蟲同臭閪共狗賊,你望下佔領果段時間就深深明白
香港係一個無得救既垃圾地方,上一代班人只識得奶臭閪含臭撚
有錢就乜都得,比你有愛滋中出都無問題

上一代香港人眼中只有錢,錢,錢同錢
唔係英國佬帶文化文明入黎香港,其實咪同強國一尻樣

講緊行去搭車返工條路呀on9 幾撚時講上山頂返工呀 屋苑樓下巴士站點撚樣有一大班野狗呀 放親既狗全撚部都係松鼠狗北京狗貴婦狗史納沙呀清

香港人真係岀名西 剩係識r着數

揚威海外既新聞就話你睇香港人幾叻
柒出國際既話就話一定係新移民 就算香港出世都話老豆老母一定有個係大陸人 香港人唔會咁

我好認同篇文 但sor 篇文口語同書面語夾雜真係睇得有d辛苦

我去狗公園都唔見地下有屎wo
點丫?平行世界?

點解跑道做plank？

其實plank係消脂為主，鍊肌肉做卷腹啦，plank留俾肥仔同女仔做啦，陷世界上網見人做自己又做

10單柒出國際有78單係支那人。
飛機開門,歷史文物大小便次次都係支那人

你未見過第於冇？
點丫？平行世界？

乖乖地留係狗公園玩個班反而較多有手尾既狗主
唔守規矩鍾意帶隻狗四圍去 去埋兒童公園個d先唔駛旨意佢地會好好睇住隻狗

其實自私真係好撚仆街，累鬥累既
做好人，就永遠都比人當傻仔咁點，
人地就坐享其成，好似四圍掉垃圾果件事咁
佢掉，你執。
而香港人就由有心去執，變到仆街攬抄啦
完全係心態問題，太多仆街，跟本教佢地唔到既

另外，其實共享單車幾好，好方便係區內遊走同使用，但我自己覺得，只係合適係歐美同有自律既地區。暫時真係睇唔到香港有邊區可以有自律

on9,成地屎就真係未見過,
旺角太子最多一個月都唔見一次。
深水場就多d,不過見過野狗痾。

香港人最仆街嘅就係唔認自己係仆街

講緊係條街到 佢就講狗公園 屌

有個自私開嘅人
喺fb度打
香港就係衰喺呢啲自私嘅人手上

仲share埋編文

可能全香港無良狗主都住埋一齊,
我住o個度未見過畢濟,就連公屋都唔多。

最多係深水埗玉石市場一帶地盤無人行既後巷。

我講左旺角太子,你又扮盲

一定係啲單車識自動泊係路中心阻街

佢講緊每日150個，而50歲以上嘅人大多數係97前已經係香港，所以證明足以香港人本身就係無公德心，唔好搵藉口

香港人一向仆街,狗眼看人低,自我感覺良好
唔洗瀨大陸仔,香港人一撚樣

阻撚住d公共泊車位丫

支那打手

香港人垃圾唔識泊 你屌共享單車霸街

阻撚住?你無野啊 你都講明公共泊車位 公共o架 你用就唔係阻住 人地公司用就係阻住?
你呢d屈人支那狗就真係阻住地球轉啦

on9, 而家50歲以上既都有班讀得多書同班讀得書少。有唔代表多

本來英國管多香港幾十年,香港人就會不斷進步,係而家引入支那人口不斷降低質素。

屌你老母而家係講d共享單車霸撚晒d公共泊車位攪到想泊既人無得泊。

無撚腦

見到海量兩個字就唔想睇

你望下有幾多個狗主會帶大狗出街有戴口罩同拖實狗帶

咁讀得書少果班係咪香港人呀

臭閪港種唔格衰先係新聞啦

原來街係指泊車位 咁平時支那人阻街一定係成班霸住d單車位
無撚腦

而家篇文講屎,你搬撚左個龍門去邊?

本身都只係少數,而且本應會越來越少。

屌你9唔撚搭8

仲未計香港人見垃圾桶滿晒就咁拋係地下同班狗主放狗唔執屎(好多狗主都後生)

駁唔到就屌人9唔搭8
自已講完阻街點知轉個頭又話係霸單車位

係香港人就得啦

做過服務性行業 就知香港人幾𨶙閪

咁日本人都有人無公德心啦,而家講平均丫

閪唔晒同公德心兩樣野黎

大家唔洗理條友 特登為駁而駁刷存在感 到駁唔到就話人9唔搭8

你係咪痴撚左線呀 講狗公園個人唔係你黎？蛋牛麵呀嘛屌 我又幾時扮盲呀 係你不停轉時線 明明講樓下巴士站條路多狗屎你又話山頂又話狗公園又話太子旺角 你講撚哂啦屌

仆佢個臭街
上次去日本
同班fd去
係條街行果時
有一團人拖住行李
點知有個人個行李車到我個fd隻腳
點知佢地sorry都無句
我地梗係叫住佢話你車到我個fd喎
道歉都無句?
跟住佢地好似唔理
我地咪係佢地後面講大陸人
跟住班仆街竟然擰轉頭講你先大陸人

我真係唔撚知果班係香港人定大陸人啦
有幾個人

我信
屯門大把香港C9推BB車撞9人開落

香港人平均有幾好呀
一大班放狗唔執屎，周街曬衫，亂拋垃圾，隨地吐痰，衝紅燈，一執旺區已經見到一大班

正評，唔洗解釋嗽

香港人不嬲都只係自我感覺良好嘅一群，世界各地根本當香港人係普通中國人而矣。事實上香港人與生俱來嘅自私係源自中國人血統

我話我係公屋,旺角,太子,公園,私人樓都見唔到你所講既成地狗屎。
加埋最多一個月見到一次半次。

你話日日見到成地狗屎我唔知你係邊度見lo

馬鞍山D狗尿真係好撚臭

locker可以點霸？

唔多覺多人霸locker喎
我去開個個運動場更衣室內外都有好多locker空位 定係我去開個個先係咁

有次真係剎唔切架單車炒埋個跑步撚度，條友仲要惡人先告狀

有次搭機場巴士返屋企
對面坐左對男女
呻完鼻涕將d紙塞落d位既隙入面
仲互相喂鼻屎，喂唔中就hi落張櫈到
我屌柒佢地個時個個都玩手機冇人幫口haha#dog

真係痴撚線

又一大班,而家個一大班點計出黎?
最多都係衝紅燈,亂掉垃圾係南亞人同支那人多,其他野唔覺多

樓豬 算啦 遲d連跑步/俾你行路既地方都無呀

所以我自此睇呢類柒出國際就一味話人新移民果d post好反感
唔撚見揚威海外果d講佢係唔係新移民?
連香港同一個鄉下係國外對自己人都咁撚樣
無d道德

我喺大西北
鎖霸同佔線有不過唔算嚴重
偶爾先會見

狗屎就常見
但如果將狗屎同養狗人數比對
咁唔執屎嘅人都只係少數
雖則少數都係難頂

屎尿廁就已經開過好多post
某啲地方的確係黑點嚟

gobeebike 就唔認同
根本係浪費資源又無道德嘅生意嚟

係啦，咩都唔關香港人事，所有衰野都係外來人做，滿意未？見到未？

咁霸locker即係咩情況
點解要霸哂d locker

霸單車徑呢
我上次同班fd去大西北踩單車
真係勁多人跑步
但明明右面有行人道
成班係單車徑跑
係勁誇張好多人

香港人試過攪藝術揚威海外
成班PK香港人馬上話香港精神痴住人

但呢班人從來無支持過文化藝術,仲笑9攪呢範的人搵唔到錢

唔係話香港人無仆街，不過以百分比嚟講，大陸人係仆街既比率比香港人係仆街高好多喎

去踢波仲要見到啲傻仔係硬地當草地咁吐口水落地下，不過一定係南亞仔、支那人同新移民啦，唔關香港人事

呢條友9成讀埋晒啲垃圾通識以為自己好識嘅DSE雞

老實講 到到都有 遇唔上只可以講好彩
就算係九龍塘 有錢佬搵工人放狗 個master就算落左order但有d工人都未必會點汁手尾

屋邨就要睇地區 有d老人村無乜偷養既 通常都無乜野

呢個係嚴重
唔止跑步
仲有bb車買餸車同輪椅都係落咗單車徑就唔會讓返條路出嚟
同假日jojo 可以合稱單車徑兩大災難

通地狗屎真係忍唔撚到
仆你個街夜晚經過真係避都避唔撚到
仲有大熱天時個陣尿味,屎味真係DKLM臭西

gobee無啦啦霸住條街做生意都可以講到個道理響佢到咁
不過香港地咁逼真係無地方俾你單車代步，佢嘅死因真係唔好懶落香港人自私到

樓主，馬鞍山d人先係世界級

Sorry 隨街拋煙頭真係好方便

香港人後生都唔會咁樣做啦

中學踢波個陣個個都咁做

其實d放狗撚真係好戇鳩
隻狗屙完尿倒一倒水就算
喂你隻狗係你屋企屙完你唔會就咁倒水啦?

唔係囉，後生仔一樣係咁，連中學生都會

班放狗撚真係好撚冇品架
特別係個D廢老同村屋狗
同你四目交投都扮無野由得隻狗周街痾

香港都換咗廿年血，百分比越黎越接近支國啦

有冇番過大陸

成條行人路幾百架車霸曬都得呀！ 特別係附近有office 嗰啲

講緊大陸已經多咁多地，啲路闊咁多

下次試下擺d垃圾去樓主屋企，樓主可否包容下唔好搬走?

住宅出入口少

行人路兩邊都霸

不嬲數臭香港人減低香港人既身份認同係班網絡控制員既任務之一,d內容全部都係誇張失實以偏概全。

最慘d口吻同point次撚次都一模一樣.睇撚到悶

香港人人大把個個掛住番工，撚有時間教仔咩
咪出左成堆有爺生無乸教既畜牲出來囉
可能同蝗二代有點關係啦，香港畜牲比率一年多過一年
劣幣驅逐良幣

去日本旅行見中年港人先最pk

自己都差點教下一代

有d 運動場係跑會熱門練跑地點，運動場有d locker 可以由使用者自己帶鎖，有d仆街咪自己拎幾個鎖鎖起晒，等d好友呀會員呀有得用，至於其他人，wfc？

香港人落地獄啦 冇一個是無辜的

經歷過沙士都一九樣

閪客程度香港人絕對唔差得過支那人

其實我覺得大陸人唔算閪，你屌佢通常都會即改，好似唔排隊果啲

「入口度咪有垃圾桶囉，做咩係度揼呀?」
「唔想行返轉頭囉! 唔揼都揼咗，咁使唔使我落去執返呀? 有人執架啦? 我地唔揼，清潔工會失業架」青年才俊道。

你唔執，唯有我執。有高等學歷並不代表有高尚品格，或者商界需要的正是這類人才。

屌你老母，真係難聽過粗口

最撚憎跑會😂
見到跑會實過，過唔到都頂撚住

想like呢個post 10次

香港好多閪人，唔好再懶大陸人啦，檢討下自己先啦

我諗係跑會啲人練長課用運動場做起/終點，所以擺低啲嘢喺locker但唔見人

自己搞到架車臭曬，好意思屌人睥鳩你

諗唔到有咩生物仆街過香港人

跑街既 D咩垃圾跑會一大班人味一撚樣一字排開阻撚住晒
係海旁遇好多次 實屌 跑撚晒大撚晒呀

共享單車根本唔應該响香港出現,阻街又霸晒啲單車泊位...又破壞巿容,同埋根本同一個無人看既小販一樣,咪又係一種生意...佢話就話俾人一種方便..但根本响香港就無必要囉...好反感...

佢想屌嘅係冇公德心同自私嘅人
其實鳩泊霸住條街嗰啲一樣都係冇公德心同自私

謹記對仆街仔先咁仆街

中國人係柒同閪既standard

有兩種霸

一種係幫人霸位
尤其是跑班領隊為咗確保啲仔有locker 用就早啲到霸定晒一堆locker
到啲仔到時就派鎖匙

另一種係長霸
適用於容許另加鎖頭嘅locker
啲人會24x7長期鎖住個櫃
管理無幾何會搵人剪鎖
到真係剪第二日幾蚊雞再買過鎖又得

依家有啲場換咗唔俾另加鎖頭
甚至要登記取匙杜絕呢啲情況

其實唔止運動場
波場泳池一樣有咁情況

華人劣根性冇得改

香港人係因為係英國人統治下先抑壓住呢種劣根性

回歸偉大祖國後慢慢同化返

唔應該踢D單車，應該踢D亂擺街既人

放心 講公德心點都唔會夠大陸人差
阻街 吐啖 周街奶屎奶尿 交通秩序 排隊文化 呢d冇得比
但要同支那人比 簡直係一種侮辱

咩事 最近咁多踩香港既Post

agree

咁又好難講嘅，你睇平時連登仔屌開嘅都係大陸人，而屌香港人嘅都冇幾個，同埋人地大陸有冇反省你又點知呢，你又冇接觸人地論壇，又冇接觸佢地，就好似人地唔睇連登咁都唔會知我地有冇反省自己。
有去過大陸嘅就知宜家已經唔同晒，人地都係咁提倡文明，好多野已經追過香港架喇，不過仍然係衰在周地吐痰(不過都係老果代)。香港人如果仲係到停留唔反省自己一味屌大陸人，最後就只會眼白白望住比人超越架喇

利申：識個大陸FD成日上去搵佢，真係去完先知大陸唔係好似連登講到咁垃圾，反而已經平頭香港，甚至好啲

睇到最後有點兒心酸

雖然Gobee Bike有好多做得強差人意嘅地方
但剛剛起家時睇下d香港人點對待呢間野d單車
D人好奇怪其實、我就唔知係咪得香港人係咁啦（只計先進國家）
唔係屬於自己嘅野、係唔會錫住黎用
整爛整壞？ 由9佢咁嘅心態個個都
唔當係野咁

到你所講嘅租車鋪、事實你啱係唔可能整gobee d單車
但就係咪代表佢地可以為左自己嘅生計就去整爛gobee d單車扔落海？
咩自由市場？ 我在香港好似睇唔到有幾自由lor由其d新界佬地區
乜撚野都壟斷

香港人喺香港同外國都係咁閪，成日喺度屌大陸人，只不過係五十步笑百步

香港人都係低質，講完

日日見到香港人生活咪香港人仆街囉
住係XX國咪話XX國人仆街囉
所以呢個世界D人全部都仆街

又唔一定識跑係跑街
跑街好難mark time,interval
只不過閪人我遇到太撚多，屌都嘥心機

香港人根本就要管

係啲回覆就知仇狗主嗰段講得幾中 一有共享單車就個個都針住單車嚟講 其它嗰啲points就變到完全唔重要

根本香港人而家我唔撚理你咩新香港定舊港英年代嘅香港人、個個都係步入同大陸班狗閪一樣。 欠缺品德、無文化、顛倒事非黑白、無人情、無秩序、無修養........
程日笑9大陸蟲點點點、睇下自己？ 有資格話人咩、屋企塊鏡爛左就換過塊啦好心
同大陸班撚樣一樣下下淨係講錢
有個閪錢就唔會尊重任何人
個個都做大爺咁款
咩都講惡字行頭
唔洗理人感受、想點就點
淨係識咩都去R去投訴
當年英國佬時期咁撚辛苦教化教好左以前嘅香港人、經歷過咩咩獅子山下精神年代
點對得住香港？
程日係度post其他國家嘅人點好點好點正點正
屌你老母好嘅就唔去學
衰嘅就乜7都學哂返黎不突止仲加以改造更強大
人地國家都係人、香港人又係人
點解人地得可以做好、自己就程9日淨係識賴大陸蟲150個每日？

程日自吹自己香港咩優良教育學識水平
淨係讀死書就夠啦係咪意思？
讀書唔係淨係讀課本知識、係學點做人有時
做人香港班老豆老母都係
唔撚教一套正確嘅思維俾下一代
就只有沒有最差只有更差
日日淨係識得對住咩日本人呀台灣人呀甚至外國人嘅優點打J係無用㗎大佬
大家都唔想有一日出國人地問你係咩人時
答香港人係俾人笑俾人玩俾人排擠？（ 不過我相信其實而家巳經開始係）

尊重自己、尊重別人
最重要一樣係團結（香港人最無巳就係呢樣）

P.S 撐港連登仔實屌我踩港

隔住個mon都feel到陣怨氣

好撚憎狗

周街屙屎屙尿

狗主十個有八個是但淋啲水就算

既然狗主唔識養 禁撚左咪俾養狗啦

強帖留名！

我屋企附近條行人天橋每次行過都有狗屎 屌 有愛心冇公德心都咪撚養狗啦！
好多時都係見有人兩手空空去放狗，根本冇諗住會清潔。

另外，香港公厠真係好撚污糟 台灣有d舊區公厠都冇咁嘔心

係運動場見過兩公婆一齊坐電動輪椅霸兩條線

其實從xx中見識香港人有幾仆街係百搭
例如從搭巴士中見識香港人有幾仆街
大大聲聲講電話，三五成群高談闊論
唔戴earphone開大個喇叭打機睇片，錄/播voice message
棟起隻死人腳頂住前面個椅背
剪指甲
用個死人勾掛住d餸，巴士郁嗰陣d餸係咁係你個大脾上面fing黎fing去當睇唔到
有次叫個死廢老唔好剪指甲，佢係咁口upup話剪一兩咋嘛，我落車嗰陣仲以為我聽唔到，鬧我死仆街
香港人？公德心？ 食得架？

點解清係馬鞍山見到咁多閪人

成篇野都圖文不符
唔係話無發生 只係篇野水份都好重下

跑會九成都係香港人
跑馬地馬場見得多, 無品到仆街
阻住更衣室門口做briefing, 五六疊人一齊跑
好撚近你咁爬你頭, 熱身又要熱到出跑道要人避佢

狗主個part真係

不能同意更多，作為香港人的確覺得香港人質素越黎越差

單車踩馬路就得,點解人唔可以跑單車徑?

死開啦

以前好似話有政府請1.2人行山執垃圾?

最On9嘅係啲人已經潛移默咗，認為呢啲咁仆街嘅行為係好合理。
你同佢哋講，佢哋只會答返你一句”係咁㗎啦”。

幾十人阻住運動場果啲咪康寶萊班撚屌囉 懶係正能量做運動…咪又係想呃人買奶昔

香港C9係大快活繁忙時間一條友霸4個位
生人霸死地

大陸人都唔會如此PK

香港主流人口 = 內戰 二戰 文革 難民

多謝中共

清左中老果批
香港就有救

講到尾 都係最重要一點

香港太撚多人太過擠迫喇

好似香港人去外國都係一條友霸幾倍位......

講真，一開始俾人掉單車落海，有幾多係既得利益者做嘅，幾多係無聊人做嘅，大家都估估下，我只可以話自己身邊嘅朋友無咁無聊或自私去做。
我當然同意你嘅講法，為咗生計去扔落海係好賤格嘅做法。分別在於我唔會覺得港人/部份港人扑街係造成Gobee執笠嘅主因。
香港好早唔係自由巿場，睇王維基嘅case都知，當然再講落去拉太遠。

言之無物
得啖笑

10項都有同感
香港真係好撚柒多自私撚

面斥不雅

其實同一班人一字排喺街慢行
或者企定定傾偈一撚樣咁仆街
完全唔理周圍環境
香港真係好撚多仆街
屌佢老味

gobee bike.. 我一直唔明點解配套做得咁差（eg冇指定泊車位）都會比佢開始

落雨就已經見到唔少仆街 可以對住你開把濕嘅遮

成地狗屎

港豬不嬲垃撚圾 全世界最自私 最低賤民族

都唔至跑道架啦，周街都係啲on9撳住電話行路過馬路，有時忍唔住都屌2句

作得就作，現實冇咁誇張

咁上面有咩方法？

跑運動場呢個行為都好on9，圍住個圈跑幾k，悶到喊

亂拋垃圾 果陣 , 佢地會話: 有人會清潔架啦,唔係佢地會失業架

當你做番一個正常人/有家教果陣, 班人就會話你扮哂野/多餘,
好多野都越黎越扭曲

完全做好自己都冇用 見到仆街就眼火爆

雖然部份認同某幾個觀點，
但係又係 「我眼見的就係事實嘅全部，百分百%發生」，冇咩討論價值

華人最鐘意內鬥

只同意1，3，4

唔洗驚
懶落蝗到就解決了

一早無去運動場

周街都係仆街 話咩對付仆街最好方法係更仆街
香港全民仆街 全賴有你

以前讀緊書深晚去跑個陣邊有呢自私撚食晒6條線呢跑咁仆街

寫呢篇文條友應該毒撚黎
淨係夠膽網上鬧
最尾個點居然選擇唔坐

馬鞍山好多仆街狗主架

搭車都可以見到

排隊上車
前面d人停左繼續排等下一架(想有位坐)
後面d人上完前上唔到車
會排得比前面停左繼續排既人更前
然後下架車黎到個陣上先

人最大既錯誤係：唔承認自己有錯
香港人慣左乜都落大陸人數（雖然支那人都係賤種），唔會覺得自己有問題
點會去改呢

我個區運動場反而無見過呢d事

locker長期無乜人用，個個都放係跑道外面

唔跑或者慢跑既人全部都去哂最外圈跑，唔會阻住人

中國人=香港人
唔好成日笑人無公德心
問心自己有冇成日做呢D無公德心既仆街野

成日以為自己獨立可以點點點

on99未第二個小中國🤣

香港人一向都閪到極，世界級自私
唔洗瀨啲支那人，五十步笑百步而已

屌你老母 之前去朗豪坊個廁所 上一手條女好眉好貌 點知一入到去個廁所，我屌！
成地兼成個廁板都係尿，正一花灑臭閪

朝朝踩單車去地鐵站，經常都有人喺單車徑行路/跑步。其實，佢哋跑步都算啦，有啲人霸哂兩邊，又帶埋耳筒，真係想兜路都唔得。

又有阿婆喺單車徑，推一車車紙皮，仲要喺轉彎位。阿婆自力更生，本身係好事，但喺單車徑真係好危險，我未必收得切制。

在屋企跑步機算啦

狗主真係好仆街嘅生物
唔止屎屎尿尿
自己放狗係單車徑
明知自己隻狗癲就帶狗繩啦
又掛住玩電話
到隻狗衝埋嚟 差d撞撚死隻野
就發晒癲咁話人死仆街快d死

喂！大佬！放狗去狗公園或者屋企樓下啦
係都係單車徑放 你唔撚好去馬路放？
又唔幫隻癲狗帶狗繩
柒咗就委過於人

去荼記食早餐
明明見個人就食完
你埋去坐
佢又話有朋友來緊.....
又唔比你坐

香港人就係咁低質素唔理有錢人定窮人都係咁

霸locker早兩年都無咁嚴重
果時就算7點放工，去到運動場都仲有大把locker

宜家？？7點後去到一定無
好多時俾跑會既人霸晒！！

香港人果d 西法。係你去屌佢 佢屌番你轉頭

去公廁真係見到唔少奇觀
除咗屙到週圍係之外，仲成日見到塞滿廁紙嘅廁格（地下都有）
分開沖唔得嘅咩，咁大個人都唔撚識去廁所

冇撚計架，咁你大陸又真係日日整150隻比人嘆。

Locker問題
好睇運動者本身帶咩去「運動」

正常跑步係唔會聽歌，玩電話
係無乜人在意locker
因為根本唔會帶貴重財物，手提電話
毛巾衫褲又無人會偷
要locker做乜

不過大把人跑步=自拍、聽歌

你係咪搞錯咗
locker就係lock住啲跑步唔用嘅嘢
聽歌自拍又點會lock住個電話

跑街我唔帶電話 求其一條匙兩張卡就落樓
但去運動場就會帶
仲會成個袋仔連銀包匙包帶晒
就係因為有locker

你就真係搞錯咗喇
邏輯錯咗
1）帶去 唔等於 當刻用
2）我指 跑者聽歌自拍 唔一定係 延伸緊locker嘅討論

你鑽牛角尖咪以為係「必然」囉

香港人除左拎黎試藥之外仲有咩用途

講完你邏輯問題
講返跑步習慣

你有咩跑步習慣真係唔駛同大家講
我亦無興趣同無必要改變你嘅習慣

層主帶出一個現實：
「無乜人用locker同就咁放係度」
咁我就解釋 點解唔駛用
而你？
你咪就係會用果個囉
關我地呢班唔用嘅人咩事

反而我地會諗
乜跑街 同 跑運動場會唔同跑法嘅咩？
帶咁多野咪又係行去運動場果陣用電話
真係跑步嘅，跑去運動場段路都可以=跑街

點解跑街唔要用，跑運動場要用？
趕住出街定有下場

跑步班仆街當自己單車跑去單車徑
仲要戴耳機
鈴鈴丁佢都冇反應
幾時拉依堆人

連登會話你虛偽

大陸一個城市代表全國？
其實深圳都好極端，以前返開，一條街可以分開買文明區同貧民窟
一邊係高樓大廈林立乾乾淨淨，冇乜人，冇乜垃圾，另一邊全部都係啲爛巷爆渠生青苔，成班細路着開襠褲露雀周街跑，甚至赤裸都有

事實上香港班中老坑大部分都冇家教又冇公德心，而佔得香港人口最多既就係呢批人。
只係近十年多左更垃圾既大陸人先顯得呢班香港製造既生番冇咁肉酸。

前面唔係好明你想表達乜

回答你最後兩個問題
其實無所謂由落樓跑到運動場就係真跑步而相反就唔係
就我而言只係落樓到運動場嘅路段唔適宜跑步

作為一個普通人我電話銀包其實係經常跟身
只係跑街唔想孭住又無地方放先逼住唔帶
運動場有位放咪帶

或者你又會話我有乜習慣唔駛同你講
不過你又鍾意質疑人地嘅習慣唯有講幾句

無人質疑你習慣
唔好諗咁多啦
鍾意跟身咪跟身

不過對於另一班跑者嚟講
跟身就係怪事啦

本身跑步唔會用電話
用少一陣電話完全無問題
本身跑步 都已經兩個鐘唔用電話
去程回程當佢 半個鐘

兩個鐘 同 兩個半鐘唔用 真係無乜分別
你有興趣都可以試下

舒服好多

想問下跑步D人點解係都要係單車徑跑?
踩單車時叮佢地反而俾佢地屌

正因為香港地少人多，跑場不敷應用，跑步都要爭過你死我活！運動場經常出現「跑霸」，之前出現過30、40友聚集運動場的跑道上拉筋，霸佔了足足6條跑道，阻礙其他運動人士，其他人跑步都要兜路行。有人上前勸喻，反被對方 DKLM。

屌 呢個真
有時去跑 有一堆人自己約好練跑 霸曬所有線
一齊起跑

好似我阻住佢地咁
跟住又有堆小朋友 有個教練 教跑 夠膽霸4條線

我唔理解係我阻住人地自己收咗錢教跑步
阻住人地公司用公家地方team building
定其實個場 大眾巿民係咪無資格去囉

屌你老母 霸得幾撚多？周街都街車

香港人無得救架喇 哂9氣啦 個個自以為是

包容下啦

你個樣一定好善良，巴士咁都冇人讓位，我係你我即頭會叫人起身比我坐

我都試過傷腳，都有人比我坐

啱 所以我會同佢哋鬥撞 無論𡃁仔𡃁妹定啊伯啊婆
你平排行見到我跑緊黎都唔讓我就會一鳩全速撞埋去

香港人幾有公德心都唔係今日先知

5，60年代嘅人

狗主真係... 我果區見親d狗主都係冇品

比隻狗周邊痾已經基本 入夜就聞到河畔周圍都係狗尿狗屎味

再仆街d既就係明知自己隻狗惡又唔又教唔綁狗帶
比隻狗周圍狗衝d途人
見過有狗嚇到細路喊 嚇到老人家仆街

有次比隻狗撲9我比我踢開 個主人屌晒鬼咁 我兇佢話報食環佢又老狗